{
    "question": "Tolong minta bantuanya    1. salah satu faktor dari 2x\u00b2+6x-8 adalah\r\n\r\n2. faktor dario 2x\u00b2+ 5x - 12 adalah \r\n\r\n3. pemfaktoran dari 8x\u00b2-2x-15 adalah\r\n\r\n4.salah satu faktor dari 4x\u00b2+14x+12 adalah \r\n\r\n5. faktor dari 3x\u00b2-12 adalah \r\n\r\n6. pemfaktoran dari 25x\u00b2-49y\u00b2 adalah \r\n\r\n7.pemfaktoran dari 3x\u00b2+7x+4 adalah \r\n\r\n8. hasil perkalian dari (2x-3)(-3x+2) adalah \r\n\r\n9 hasil dari (2x+3(3x-2) adalah \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n# tolong aq di bantu ya buat kakak-kakak :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1) (2x-2).(x+4)<br>2) (2x-3).(x+4)<br>3) (4x+5).(2x-3)<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. (x+4) (2x-2)<br>2. (x+4) (2x-3)<br>3. (2x-3) (4x+5)<br>4. (4x+6) (x+2)<br>5. (3x+6) (x-2)<br>6. (5x+7y) (5x-7y)<br>7. (3x+4) (x+1)<br>8. 6x^2 - 5x - 6<br>9. 6x^2 +5x -6<br><br>semoga membantu ;)<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkanpada-ibu-ibu-d-830",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang ,yang dipasarkanpada ibu-ibu di sekitar komplek upiktinggal. Agar pembeli tidak kecewa upik harusberusaha potongan kripiknya sebagus mungkindan hampir sama panjangnya. Setelah digorengUpik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripikdengan berat 1,2 ons.    a. Jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,Berapa butir kentang yang harus digorengupik\r\n.b. Berapa butir kentang digoreng untuk membuat6 kg keripik\r\n.c. Berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60butir kentang\r\n.d. Sajikan data perbandingan pada tabel dangambarkan grafiknya pada koordinat kartesius.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8 butir\u21d21,2 ons =12 kg<br>80 butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01,2 kg<br>800butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12 kg<br>a.800butir\u21d212kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ? \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d22kg<br>800/x=12/2(disderhanakan menjadi 6/1)<br>6x=800<br>x=800/6<br>x=133,33 =134 butir<br>b.800/x=12/6(di sederhanakan mnjadi 2/1)<br>2x=800<br>x=800/2<br>x=400 butir<br><br>\u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-setigita-sama-kaki-memiliki-panjang-sisi-yang-sama-dengan-332",
            "question": "Sebuah setigita sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agarkeliling segitiga tersebut lebih besar dari 50 m, berapakah panjang masing-masing sisi segitigatersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x+5x+x &gt; 50<br>11x &gt; 50<br>x &gt; 50/11<br>x &gt; 4,5<br>jadi x = 5<br>panjang masing masing sisi segitiga (5x,5x,5) = (5*5,5*5,5) = (25,25,5)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-2757-67-b513-213613-247",
            "question": "A.\u00a02\u221a7+5\u221a7-6\u221a7\r\nb.5\u221a13-2\u221a13+6\u221a13",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0[tex] \\sqrt{7} [/tex]<br>b. 9\u00a0<u></u>[tex] \\sqrt{13} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A.\u00a0\u00a0dari :\u00a0\u00a02\u221a7+5\u221a7-6\u221a7<br>B.\u00a09\u00a0<u></u>\u00a0dari :\u00a0<span>5\u221a13-2\u221a13+6\u221a13</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-tembereng-amp-apotema-pada-lingkaran-896",
            "question": "Cara Mencari Tembereng &amp; apotema pada lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara mencari Tembereng :<br>Luas tembereng = Luas Juring \u2013 Luas Segitiga\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo apotema bisa pake konsep luas segitiga sama pythagoras<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-suatu-segitiga-siku-siku-sama-kaki-adalah-8-cm-129",
            "question": "Panjang hipotenusa suatu segitiga siku siku sama kaki adalah 8 cm. Jika panjang kaki kaki nya sama dengan x\u00a0cm, berapakah nilai\u00a0x ?     Mohon jawaban yang panjang dan\u00a0jelas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u2+u4=24<br>u3+u5=32<br><br>a+b+a+3b=24<br>a+2b+a+4b=32<br><br>2a+4b=24<br>2a+6b=32<br><br>a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0 =4+8.4<br>\u00a0\u00a0  =36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-mula-mula-terbang-pada-ketinggian-3500-kaki-di-at-573",
            "question": "sebuah pesawat mula-mula terbang pada ketinggian 3.500 kaki di atas permukaan laut. karena gumpalan awan, pesawat terbang naik sampai ketinggian 8.000 kaki. tentukan posisi pesawat dengan penjumlahan bilangan bulat !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8000 + (-3500) = 4500",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3500 + n = 8000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 8000 - 3500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 4500 m<br>Jadi kenaikan pesawat 4500 m<br>atau<br>0+3500 m + n = 8000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 8000-0-3500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 4500\u00a0m<br>0 meter = posisi pesawat saat belum terbang\u00a0<br>3500 meter = posisi pesawat ketika terbang<br>8000 meter = posisi kenaikan pesawat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akhmad-menabung-uang-di-bank-rp-120000000-setelah-5-bulan-ia-m-595",
            "question": "akhmad menabung uang di bank rp 1.200.000.00 setelah 5 bulan ia menerima jasa rp 45.000.00 suku bunga pertahun di bank tersebut adalah ... %",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga = modal x n/12 x %bunga<br>45000 = 1200000 x 5/12 x %bunga<br>45000 = 500000 x %bunga<br>45000/500000 = %bunga<br>0,09 = %bunga<br>9%\u00a0 = %bunga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-12x-292",
            "question": "Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut :    a.\u00a01/2x + 5\u00a0&gt; 15\r\nb. 2 - (4 + x)\u00a0\u2265 - 22",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2x + 5 &gt; 15<br>x + 10 &gt;30<br>x &gt; 20<br><br>b. 2-(4+x) <span>\u2265 -22<br>2 - 4 - x \u2265 -22<br>-2 - x \u2265 - 22<br>-x \u2265 -22<br>x \u2264 22</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-2y2-723-2-7gt3x-3-2x-4gt3x9-630",
            "question": "1. 2y/2-7/2\u22643=\r\n2. 7&gt;3x =\r\n3. 2x-4&gt;3x+9=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{2y}{2}-\\frac{7}{2} \\leq 3\\\\\n\\frac{2y-7}{2} \\leq 3\\\\\n2y-7 \\leq 6\\\\\n2y \\leq 13\\\\\ny \\leq \\frac{13}{2}\\\\\\\\\n7&gt;3x\\\\\n\\frac{7}{3}&gt;x\\\\\nx&lt;\\frac{7}{3}\\\\\\\\\n2x-4&gt;3x+9\\\\\n-x&gt;13\\\\\nx&lt;-13[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-di-pasarkan-pada-ibu-ibu-716",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang yang di pasarkan pada ibu ibu di sekitar komplek upik tinggal. agar pembeli tidak kecewa upik harus berusaha potong keripiknya sebagus mungkin dan hampir sama panjangnya.setelah di goreng upik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang di peroleh keripik dengan berat 1,2 ons    a.jika tetangga upik memesan 2kg keripik,berapa butir kentang yang harus digoreng upik?\r\n\r\nb.berapa butir kentang digoreng untuk membuat 6kg keripik?\r\n\r\nc.berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60 butir kentang?\r\n\r\nd.sajikan data perbandingan pada tabel dan gambarkan grafiknya pada koordinat?\r\n\r\ntolong jawab ya penting !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini disebut perbandingan senilai<br>a. 8/a = 1,2 / 20<br>1,2a = 8 x 20<br>a = 133 1/3 buah<br><br>b. 8/a = 1,2/60<br>a = 400 buah<br><br>c. 8/60 = 1,2/a<br>a = 9 kg<br><br>d. kalo data tabel seharus nya anda bisa<br>untuk grafik,koordinatt x untuk banyak kentang dan koordinat y untukberat yang dihasilkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}